\begin{frame}{Le problème que l'on veut résoudre}
    \begin{block}{Paradoxe du web}
        \begin{itemize}
        \item Une exploitation manuelle de plus en plus difficile
        \item Une exploitation automatique toujours aussi tâtonnante
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}{À la racine du problème}
        \begin{itemize}
        \item Contenus dénués de sens pour les machines
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Qu'est-ce qu'une ontologie ?}
    \begin{block}{À quoi ça sert ?}
        Une ontologie est un \textbf{vocabulaire} permettant la \textbf{description} de \textbf{données}.
    \end{block}
    
    \begin{block}{Qu'y met-on dedans ?}
        \begin{itemize}
            \item Des concepts : Capteur, Service, Temperature...
            \item Des relations : Observe, APourPrecision, InteragitAvec...
            \item Des axiomes : Tout Capteur qui Observe une Temperature est un CapteurDeTemperature
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Concrètement, une ontologie dans Protégé}
    \begin{block}{Les classes (concepts)}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/websem/exemples/actuator_class.png}
    \end{figure}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Concrètement, une ontologie dans Protégé}
    \begin{block}{Les classes (concepts)}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/websem/exemples/actuator_class_usage.png}
    \end{figure}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Concrètement, une ontologie dans Protégé}
    \begin{block}{Les propriétés (relations)}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/websem/exemples/object_property.png}
    \end{figure}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Concrètement, une ontologie dans Protégé}
    \begin{block}{Les propriétés (relations)}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/websem/exemples/data_property.png}
    \end{figure}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Concrètement, une base de connaissance dans Protégé}
    \begin{block}{Les individus (données)}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/websem/exemples/sensing_device_individuals.png}
    \end{figure}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Visualiser les ontologies}
    \begin{block}{Une taxonomie}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/websem/exemples/vowl_taxonomy.png}
    \end{figure}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Visualiser les ontologies}
    \begin{block}{Une ontologie légère}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/websem/exemples/vowl_onto_lourde.png}
    \end{figure}
    \end{block}
\end{frame}